[春季甲子園] 第93回選抜高等学校野球大会

官方網站

大會日程

開會式: 3月19日(金)
決勝・閉會式: 3月31日(水)

出場校

官方直播

根據往年經驗,直播/精華應該要關adblock

直播／資訊 apps (apps內直播同你直接用browser睇無分別,都係link返去佢個網到睇)
an:
スポーツナビ‐野球/サッカー/ゴルフなど速報、ニュースが満載:

ios(須使用日本地區appsotre):
スポーツナ‪ビ‬:
スポナビ 野球速‪報:

上回(第92回)優勝校: 從缺(受武漢肺炎影響,開催中止)
第91回優勝校: 東邦高校（愛知）

更多關於日本高校野球討論:
日本高校野球討論區

聽日就開波，而家開定post先

好耐無試過睇唔到開幕戰

留名先 一年見大家兩次

今年冇智辯和歌山

履正社呢

春甲好似基本履正社同大阪桐蔭好似得一隊出到咁同一個市
睇下睇下連八戶學園光星 廣陵 星稜都冇埋
停一年真係對好多傳統勁校有影響

上次見大家已經係2019年

老老豆豆
日本有冇人留級為打甲子園

履正社同大阪桐蔭係同一個區
有大阪桐蔭就自然冇履正社

好似有一隊贏到明治神宮大會就唔駛要地區參賽位

無人會咁做,同時無得咁做
根據高野連既規定,參加資格係高中在籍3年以下,即係留完都無得打

第５条参加選手の資格は、以下の各項に適合するものとする。
5)参加選手は、高等学校在籍３年以下のもの。

source:

yes，贏到明治神宮大會個隊會自動有春甲既位，咁個隊既所在地區自然會多左個位

3月19日(金)
08:00(當地時間09:00) 開会式
09:00(當地時間09:00) 第1試合(1回戦)
神戸国際大付（兵庫） vs 北海（北海道）
11:40(當地時間12:40) 第2試合(1回戦)
明徳義塾（高知） vs 仙台育英（宮城）
14:20(當地時間15:20) 第3試合(1回戦)
健大高崎（群馬） vs 下関国際（山口）

慣左手勢係咁不推文回覆

屌冇習志野

自從youtube 睇完應援就做咗fans

由讀書睇到出嚟做嘢

都係各位

上一次已經係奧川23k個年
而家佢都一軍登左板

為左防疫,今年春甲大會都有唔少改變
1) 今年現場觀眾人數設立上限為1萬人,即係今年春甲無機會見到觀眾席座滿人既盛況

2) 呢個對大家有比較大影響,就係今年春甲禁止左現場銅管樂隊表演,改為透過現場喇叭播放,每隊可以提交既音源上限為10首.
大會同時都同有豐富支援甲子園經驗的尼崎市尼崎市高中（兵庫）銅管樂隊合作,為無法及時錄製的學校準備左20首定番歌曲比佢地用,當中包括「狙い撃ち」,「ヤングマン」,「宇宙戦艦ヤマト」等,每首歌曲大約2分鐘~2分半鐘. 球隊都可以選擇唔播音樂,改為拍手代替

樓主有冇今年注目球員推薦下

睇左幾年最熱血真係吉田輝星燃燒手臂

我聽晚或者後日得閒都可以寫下，今晚就難d了，樓豬聽日又要一早起身返工

新人留名

見有人問,咁我就講下聽日會出場而又比較注目既2位選手,而呢兩位選手都咁啱會係聽日第一場都出賽

阪上翔也

所屬高校: 神戸国際大付
學年: 3年生
身高: 180cm
體重: 77kg
右投左打
背號: 1
守備位置: 投手兼外野手
最快球速: 145km
球種: 滑球,曲球,卡特球, 快速指叉球
個人特點: 二刀流, 投打兩方面都有唔錯既成績. 投球方面擁有高三振率,2020年秋季大会中5試合41.1局中奪得57K, 防御率僅0.65. 打擊方面擔任隊中3/5棒, 高校通算２０本塁打, 擁有遠投115m及50m 6.0秒的良好身體能力, 曾於中學時代時得到縣大會200m第二名. 防守方面除投手外也能以中外野手為球隊出賽.

木村大成

所屬高校: 北海高校
學年: 3年生
身高: 180cm
體重: 76kg
左投左打
背號: 1
守備位置: 投手
最快球速: 145km
球種: 滑球,曲球, 變速球
個人特點: 擁有柔軟的手臂,能進攻右打者內角既直球及鋭利既滑球為主要武器, 兩者之間能形成良好的配搭,並擁有良好的控球能力. 於全北海道大會中投30.2局無失分(包含決賽對旭川実業先發主投9局被2安11K 1-0完封勝). 整個秋季大會由地區予選到全北海道大會中防御率僅為0.34, 為是次出場校中最低.

留名

push

木村幾穩

北海贏是咪爆冷？

第一日就好甲子園
squeeze失敗變盜本壘成功

九下一分差 盜本壘追平

差啲再見安 係本壘觸殺

做野冇得睇

我都係

偷睇

上司係正我隔離，想偷睇都無機會

今場仙台育英 反馬淵派

仙台對明德呢種傳統勁旅仲有餘力收起ACE

失誤同搶分
係青春呀

打到咁但返緊工睇唔到

迷彩配

今年竟然有開

今年個直播網乜數據都冇得睇

嘩 滿壘3殺

明德全場1安打
睇下夏甲再見唔見到佢地喇

終於放工，希望趕得切返去睇最後一場

趕得切係一局下開始前返到去

仲有冇link睇 上面個條有啲Lag

官方既話得呢條
你試下熄Adblock睇下會唔會好d，雖然我而家開住Adblock都無事
垃圾yahoo

健大高崎 2-0 了
繼續上

但有時候睇睇下會跌落144p

下関国際個游擊手

瘋狂甩手

原來今年唱校歌都要隔開

明天有天理
仲有東海大vs東海大 我買相模

我都覺得相模會贏

話說我睇過覺得最精彩既一場波就係2015年夏甲決賽，東海大相模對仙台育英
個年仙台育英真係好可惜

佐藤世那好可惜小笠原慎之介支HR太精彩

個陣仙台育英追平個下我興奮到叫出來
但無奈個年東海大相模真係太屈機，雙ace，同隊有兩個球速可以上到150km
佐藤個年由頭投到落尾真係盡左力

好多球數

7局130球
用球數真係有少少多

仙台育英飯路過

估唔到三島南咁好打

兩邊d波都好甜 好想打

兩邊d波衫好難分

條link係咁斷線

熄咗adblock 冇咁易斷

竟然係因為捕手失誤失第一分

1:1

東海大甲府個ace

因為天雨關係，今日全試合中止

決勝日延期到4月1日

高嶋仁退休後
馬淵好似贏得一場
西谷都過埋佢
有排都追唔到個通算勝利數

春甲其實唔可以咁講
只要地方大會冠亞軍 係區域大賽入到4強就會有2隊同地方嘅隊伍去到春甲
好似早幾年 春甲就有大阪桐蔭同履正社

當然神宮大賽增加出線位置都係一個方法

可以留意下 市和歌山嘅王牌投手 小園健太
和智辯好似輸咗幾次比佢 無得出線春甲

最大對手係擁有 森木大智嘅高知高
其他隊伍都應該輕鬆

春甲係選拔
關西地區選拔係睇秋季近畿大會
有6個位入到春甲
而大阪區係透過大阪大會入秋季近畿大會
有3個名額
所以就算同區都可以一齊入春甲（夏甲就唔得）

履正社係上年大阪大會準決勝輸俾大桐後
3位決定戰輸咗俾山田
連秋季近畿大會都入唔到
所以春甲自然無份

今年值得留意既投手仲有大阪桐蔭既松浦慶斗同関戸康介

諗起就傷心
上一代中京大中京公式戰由愛知大會到神宮大會到夏季甲子園交流試合成年都無輸過
仆街武肺

今日睇第三場 有明豐

第一局就

已經3-3

錯過晒

已經要換投

節奏變打擊戰
睇下有無機會出現今次大會第一次全壘打

一局無安打 但四個四壞失一分

兩隊夠哂默契
一齊堆壘包

原來春甲開始左

放工返到去已經7局下

今年d 21世紀枠咁揪得既

4棒代打

我以為自己聽錯 四棒代打犧牲點人上三壘咁保守

同分

延長戰

個4棒今日好唔掂？

明豐終於唔短打
正常揮咪幾好

0出局滿壘

東播磨咁都唔換投

最後竟然係咁輸

再見暴投

個捕手

以21世紀特選黎講超哂班
逼到明豐打泥漿摔角

頭先一三壘有人，同上司講幾句野就完咗，發生咩事

投手暴傳之後滿壘，之後暴投捕手擋唔住就輸左了

咁多暴投

明天有大熱之一市和歌山
仲有傳統強打智弁學園對大魔王

大桐今年又做魔王

每年都係 西谷魔王

今場啲投手都狂暴投

但秋季大會輸左比智辯學園

聽日贏番

聽日兩場戲碼都正
市和歌山對県岐阜商
智辯學園對大桐

今場好似21個四壞

市和歌手再見安打

大桐一開波就堆滿

滿壘0出局

極速失分

又滿

又4壞滿壘

清壘2安

一野番晒本壘

呢支安個位靚到
首局4分

大桐1回戰出局﹖

大桐

岩岩先開波，4分唔難追

問題係個投手好唔穩

第一局姐，仲有得追嘅，佢唔再失分嘅話

大桐雙ACE仲有個150KM右投，要換人唔係問題

首先要諗下壓唔壓制到智辯啲火力先

今年大阪條打線

大桐要攻可能第二輪打席都無乜機會
西村變化球控得好好
放哂係邊邊角角

燒下投手d體力先啦
不過就算增加到投球數 冇人上壘都冇乜用

返工跳住偷睇緊，大桐係咪4局都冇人上過壘

係

你一講完就四球上到

一講完就四壞上壘

4棒會唔會太急

一支安打都冇點搞

可以考慮下夏甲再見既

睇黎呢度好多大桐 fans

我覺得純粹因為呢場算係矚目大戰咋

終於12有人

bye bye

基本上輸硬，大阪桐蔭對住啲技巧派左投一直沒咩對應力，基本上3分分差以上已經追唔返，但如果做到14年個代打線實力就唔同講法

大桐換投手﹖

換左

暴投

喂唔掂喎

頭先明明都穩定左，咁決斷投投

換投*

唔係暴投，係澤村嘅宇宙魔球，估唔到佢都識用

爆燈

2出滿壘
防唔防到呢
1支全壘打追平

咁負碌

要靠失誤拎兩分

咁miss法

呢個失誤

遊擊手咁都可以傳球失誤

西村個樣攰喇

智辯有冇後備投手？四壞同安打數上升緊

執翻2分又跌翻

jm9

玩完

智辯又輕鬆兩分
大魔王唔掂wo

唔接波係想點

仲要0out

dum 去邊

咩事

關戶

又暴投

休息過來睇下比數就7:2

暴投完未

夏甲都可以唔洗見了

3B0S1O

智辯假假地都係近畿大會優勝
決賽就係打爆咗大桐兩個 ACE

4個暴投係咩玩法

去個廁所返嚟又冇咗分

可以安心繼續做嘢了

原來係跌多3分，咩事

深厚嘅投手陣容

No.1左投

根本一開始就俾人吹大咗測到關戶154個球探都話係誤差，但之後唔知點解被人不停拿嚟吹。 之後兩個都沒控球被人打爆好正常

大本命第四個投手啦

準備又失分
頭先1號第2局之後咪幾好

換返個ace出嚟算啦

大桐係咪放棄咗

0 out 滿壘

咁最速150同均速150係兩回事黎既
球速騙案

3:8

西谷BB

智辯唔換投手﹖唔係出咗黎熱身

你咁講又諗起大桐16年嘅Ace高山，好似係神宮Max去到150，之後就沒再丟到出嚟，上到職業仲要被人戰力外，依家育成約完都應該被人釋出

西村差唔多要下莊喇掛
最多捱埋中心打線就好走

話口未完就三連打

大桐終於熱完身

外野甩咗兩次手

136球啦

唔通追得返

嘩，代打呢下打低球超靚

嘩，應該9回會換投吧

得返9局上 追唔追到2分呢

又換

最後兩局守唔守得住

監督好搏

係咪錯覺呢
今年啲波好似唔多彈

投手心理質素好好

最後一局

好緊張呀屌

最後滿球數+一三壘有人都沉得住氣

換投了

機會來了

1壘強襲DP

快到睇唔到

補翻個3安

個四棒次次第一球就出手心急定有自信

最後一人

岩岩唔知咩事就DP

完

空振完game

都係失血太多

一壘果個頭先以為safe

真
一球俾人接殺，睇都唔睇多球

履正社19年個第一棒都係咁但又真係被佢打到出去

今場會唔會打到tie break

12局

如果12局完都係和會點？

再見安打

第三場再見安

終於有人上壘

投咗162球先分到勝負，已經好犀利

燒左160球咁樣輸真係最慘
呢一類特21世紀特選既呢次過左唔知幾時可以再踩下甲子園啲泥

下一局就會tie break（突破僵局制），即係每局開始就直接一二壘有人，由個局第一位打者既上兩個棒次既人去擔任壘上跑者

咁樣再見安對投手真係好大陰影

已經投左160球，盡左力了，無耐條打線真係無咩力
希望佢唔好太介意

好難唔介意，始終係隊中既王牌投手，對自己一定有要求
但佢已經做得好好，希望D隊友好好安慰佢

一開已經第12局，見到個球數覺得好不可思議

btw 15局都分唔到勝負既話就會第二日再戰

呢樣我都明，始終場波係輸係佢自己手
但佢真係盡左力，11局無失分已經係非常好既表現，無必要太自責，唯有希望佢早日振作啦

真係好勁，希望夏甲會再見到佢

第二日再戰
投手都收皮

所以高中棒球好睇投手陣夠唔夠厚
唔係就好似安樂同輝星咁比人操爆左，入職棒就廢左

邊個話，之前日本高中軟式試過鬥足四日50局，贏左個隊休息兩個鐘之後就打決賽仲要贏埋，個50局中間仲要無換過投手，個ace係決賽到仲順便後援登板5.2局無失分

未必咁快收皮
好似田中將大大戰手帕王子咁
齋藤完投15局
第二日再完投9局幫早實攞到優勝
但真係燃燒生命

吉田輝星唔關被人操爆事，佢嘅實力本來就唔係大谷同達比修有嘅水準，只不過係因為佢係甲子園明星先俾人過大期待同第一指名，原本佢最多都係值二or三位指名

佢依家咁嘅成績以佢嘅身體質素嚟講算係咁

真心我本來就覺得吉田唔係最頂級既投手，係個故事夠熱血先多人捧，個年U18都比其他國家笑日本隊明明有更好既投手，但就死都出吉田當王牌

下一屆嘅宮城大彌而家好似唔錯

拎大谷同達比修比就好難比
達比修十年難得一見
大谷更加係三十五十年難得一見既人材
吉田個問題係變化球控得唔好同唔夠球威

吉田除咗直球嘅球威同尾勁之外，控球同變化球以高中生嚟講都係中下游水準。雖然高中就已經識曲球、SFF、2 seam、變速球，但最多只可以對同一個打者用一次。

睇返決賽對藤原第一打席用滑球三振，但第二次用滑球就俾人打返出去。

上次打巨人因為輸咗被戶鄉被人落井下石，但睇返佢成場同上年打軟銀同樂天嗰幾場其實睇得出佢成長得幾好，特別係依家嘅火腿育成已經係垃圾

不過佢點勁最多都係一個優秀嘅第二or三先發，日本國家隊同MLB對佢嚟講真係難

唔係我拿佢嚟比，係啲on9 fans好鐘意拿佢同大谷同達比修有比，再唔係就拿佢同齊藤優樹比。依家佢沒好表現啲日本人就覺得被人背叛咗狂屌佢真係好on9

5CH鄉民同連登仔一樣
乜都唔識扮曬識野係度鳩屌

其實大谷高中都係 J 球速
類似佐佐木朗希
唔算真係高中怪物
當年火腿都係單吊中
當年高中評價最高係藤浪晉太郎
之後爆發已經係後話

大谷當年係因為話去MLB所以先沒人敢抽佢，不過完成度同潛力嚟講當時藤浪真係高好多，特別係可以將當年嘅光星學院壓制到咁真係沒人諗過。

如果佢唔係被病貓抽中成件事可能唔同講法，不過當年最可惜應該係大桐嘅三壘手同隊長最終都係入唔到職業

係，火腿係私下同大谷講會育成佢同送佢去MLB先留得住佢

我覺得佢真係太早上一軍，佢應該係二軍再慢慢養返幾年比較好
同埋我覺得佢天花板最高都係一個稱職既二號先發，暫時都睇唔出有咩特別過人之處可以做到隊上既皇牌

MLB 理由只係其一
佢二年生夏甲平田中150紀錄後即傷
三年生春甲初戰俾大桐打爆
最後之夏俾盛岡大附打爆夏甲都無得打
當年個個係 J 佢對一関時嘅160
但講評價一定未去到十幾年一遇怪物級

近十幾廿年講高中怪物「十幾年一遇」嘅基本上全部都有甲子園實績
田中/藤浪/松井裕樹, etc.

要上一軍都應該好似千賀咁中繼養返一兩年，依家咁樣真係玩9佢，特別係火腿嘅打擊同守備已經唔係當年嘅level，捕手啲配球仲要垃圾

比達（松井）未至於十幾年一遇個D級數啦
利伸：樂飯

宜家睇返當然唔係
當年高中生嗰種速球同三振率
個個都 J 到爆

佢甲子園係好勁，職棒就

藤原恭大嗰年既大阪桐蔭係咪超哂班？

話說同佢同期既柿木養得仲衰
而家改動作後球速得返130km左右
同期大桐大軍發展得最差係佢，仲慘過橫川凱

同屆入大學果班都打得幾好

個年係勁既，但又未至於超哂班，有好多場都贏得好驚險，睇直播個陣成日驚佢地會派膠
尤其個年夏季大會差少少就輸比履正社提早收工

嗰一年其實係綜合實力最勁，好似08/14嘅投手唔係咁勁。但嗰一年最癲應該係比賽經驗同抗壓能力，嗰一年好多中學就有國際比賽經驗同一年生就入到正選，9局上二出局連揀4個4壞真係沒咩人做到

做到守護神算係咁啦
叫對得住職棒迷

ps: 今年會睇返日職
田中

神之子

希望病貓今年生生性性同央聯唔好再柒落去

講番高校春甲先
明天有東海大菅生對聖カタリナ 應該都前者贏 但我去愛媛睇過聖カタリナ 撐
之後常總學園對敦賀氣比 應該會係激戰

佢同則本聯賽成績唔錯
但係一入日本隊兩個都仆街

唔太睇好田中，10-15勝應該唔難
但而家個個拎返佢24- 0-1既成績黎講
就一定無可能囉

抽中佐藤輝明算有個好開始啦
選秀全部揀即戰力

最怕佢逆向養成

好想親眼睇14大桐同敦賀等級嘅亂打戰，一定興奮到濕哂

同埋央聯好難唔柒啦，講到明唔試二壘DH制
講軍費又唔夠洋聯多
少DH個一棒，除左巨人，其他5隊既456輪值投手都唔固定
係睇燕子會唔會又包尾

年年日本一都比宇宙銀強姦

btw我發現我去日本入場睇得最多既係燕子

睇左幾個YOUTUBE爬係度惡搞
將巨人同水牛換位，睇下巨人係洋聯會唔會包尾

有4成勝率當贏OK？

想請教丁寧な投球係乜野意思

三木谷浩史既球隊係唔可以無世界級球星

差少少咋

可惜

細心/謹慎投球

今年大家睇好邊隊

見上面有朋友講開職棒，小弟唔太識，想問阪神虎仲係唔係好受歡迎？ 咁多年都打唔起係因此無錢定點？

啱啱先訓醒miss左第一場

日本方面既話係，打唔起係因為佢地養成差，觀念守舊，成班廢老仲用緊上一代既方式教波，講錢佢地又唔係真係無

又延長戰

第2局就4:0

有機追到

換投手即刻失分

8番關鍵安打

關鍵時候捕逸
一死滿壘

安全下莊
又延長

咁大危機都守住

滿壘都頂得住

滿疊一出局都咁心急 比我就搏佢四壞

好驚險啊

又延長賽

2O 3壘有人﹗

有冇機會sayonara呢

見到敦賀気比後追到，想佢逆轉勝

tie break

tie break了

個10號連續幾次自製危機都解決到

今日三場都咁刺激

冇追曬之前嗰啲比賽，係咪今次係第一次tie break?

tiebreak應該一開波大家都短打

春甲第一次tie break

哈佬雪菜巴，喺NPB post外都見到你

意想不到wo
玩收打戰術

1o 滿壘

本田搵唔到個好球帶

繼續滿壘

啲守備

連兩球內野飛

太心急喇，變曬高飛

比個1號打散左

一開始以為常總真係會bunt ball
有心思好多

Bunt始終打者出局機會極大，反而打支內野低打可以搏到安打。
不過気比守備差都有責任，至少5:7嗰球飛球應該要接到

聽日有中京大中京
二回戰都正式開打

中京大中京上年個高橋不得了

放假先睇到日頭波

5:6個外野都戰犯啦

2回戦
仙台育英ー神戸国際大付
健大高崎ー天理
鳥取城北ー東海大相模
具志川商ー福大大濠
明豊ー市和歌山
智辯学園ー広島新庄
東海大菅生ー京都国際
常総学院ー中京大中京

有冇人可以解釋下呢啲係咩黎？好似美國嗰啲D1籃球聯賽咁？

日本高校野球討論區

場場都好吸引 不得了

全部都有返咁上下實力

仙台育英

第三局就7:0

10:1

投手大爆炸

送分投手

痴線，去做左陣嘢返來就8:1變13:4

13:5了

2局都未完就換投

牽制二壘出局
天理解決一二壘危機

斷完線未

健大高崎今年d攻擊力真係差d

健大高崎最後一局反攻
不過今日跑壘同戰術都唔係太成功

做到幾點

岩岩完左今日最後一場

今日已經完左，明天請早

得兩支安打，咩戰術都死啦

今日咁快就收工

我知咁問好奇怪
但真係好想知

甲子園係咪唔比啲選手戴太陽眼鏡
見個個都唔戴，要戴都透明
係咪日本嗰邊啲文化係唔中意啲高中生戴超上場
定係日本人視力普遍無問題唔需要眼鏡

戴超主要係遮太陽 廢事望唔到啲高飛球 如果陽光太殘眼都會戴嘅 之前好似都有見過片係有戴

或者會有一啲叫遮陽眼膏既野
抹喺雙眼以下幫助分散陽光

前田健太同達比修都獲選為自家球隊開幕戰先發投手

鳥取個擊球手太心急啦

1出局三壘都拎唔到分

lm

有無人覺得高校野球長褲zip 入襪好睇過職棒d 直腳褲

型到癲 我幾喜歡秀岳館早實果套
去日拍搵過好貴

型到癲 我幾喜歡秀岳館同埋早實果套
去日拍搵過好貴

高校野球個套型好多
唯一問題係無正常途徑比我買來收藏

今日職棒開

貪心想反cup
其實應該squeeze拎番分追平先

HR

係咪ad block？

熄左了，個網每日都咁玩我一次
每日無啦啦有段時間會係咁彈呢個畫面叫我refresh，每次refresh完10幾次左右就會無事

我較左只限一次，冇彈過

可能係我browser問題，我係用緊Firefox

今場咁好睇

大家睇投球分唔分到咩球種

睇投手手指

大路既球種都分到既，例如直球系，滑球，曲球，指叉球之類都分到，但你叫我細分係四縫線直球定二縫線就唔得

好緊張

今場打得好close

呢個時間換人

hr

呢球又真係太紅中既

呢場真係精彩

個投手爆爆地

支HR對佢好大影響

延長賽HR

molamola

停唔到了

陰公 崩盤

具志堅好有火

未出賽先傷

準備做水魚？

今年依家先睇到post自己都19年之後打過波了

之前有個巴打去咗日本高中打棒球 係咪撞咗2019

佢係撞正2020年高三
咩都無得打

想易d見到就唔好用咁多不推文回覆
反正春甲無人睇，點都唔會上到熱門

今日咁多HR